---
title: "睡眠の機能"
date: 2019-07-30T03:00:00+09:00
author: "solareenlo"
tags: [
  "sleep"
]
categories: [
  "sleep"
]
menu:
  main:
    parent: tutorials
---

- あらゆる抽象度におけるホメオスタシス(恒常性維持機能)で必要な機能
- **脳機能システム**
    - シナプスの可塑性(発達, 修理, 記憶の形成)を維持するために睡眠が必要
- **細胞免疫システム**
    - 睡眠が免疫機能維持に重要
    - 寝不足は風邪をひいたり, 感染症になりやすい.
- **メタボリックシステム**
    - 寝不足はインシュリン作用が下がり, 高血圧になりやすい.
